{
    "question": "Sikap rela berkorban adalah sikap yang mencerminkan adanya kesedian dan ikhlasan memberikan sesuatu yang dimiliki untuk orang lain contoh nya adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Ketika ada tetangga yang terkena musibah, kita rela membantu.</li><li>Mematuhi tata tertib yang berlaku di lingkungan masyarakat.</li><li>Melaksanakan kewajiban di masyarakat.</li><li>Rela ikut kerja bakti.</li><li>Rela ikut ronda dan kewajiban di masyarakat lainnya.</li></ul>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendahulukan kepentingan negara diatas kepentingan pribadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-mulai-terjun-dalam-bidang-politik-pada-tahu-362",
            "question": "Organisasi budi utomo mulai terjun dalam bidang politik pada tahun 1914 yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejak tahun 1915  kegiatan organisasi budi utomo berubah tidak hanya bergerak dalam bidang pendidikan dan kebudayaan, namun juga bergerak dalam bidang politik.</p><p></p><p>Perubahan ini muncul karena adanya organisasi seperti sarekat islam dan indische partij yang bergerak dalam bidang politik, karena itulah budi utomo tidak ingin ketinggalan sebagai organisasi gerakan kemerdekaan indonesia.</p><p></p><p>Peran Gerakan Organisasi Budi utomo dalam Kegiatan Bidang politik yaitu,</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo ikut duduk dalam komite Indie Weerbaar yang dikirim ke Negeri Belanda untuk membahas pertahanan Hindia Belanda pada tahun 1916\u20131917.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo juga mengusulkan pembentukan Volksraad (Dewan Rakyat) bagi penduduk pribumi, ketika wakilnya dalam Comite Indie Weerbaar (Panitia Ketahanan Hindia Belanda) berangkat ke Negeri Belanda.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi dalam pembentukan Komite Nasional untuk menghadapi pemilihan anggota Volksraad.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi aktif sebagai anggota Volksraad, bahkan menempati dua dalam hal jumlah anggota di antara anggota pribumi.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo mencanangkan program politiknya berupa keinginan mewujudkan pemerintahan parlementer yang berasas kebangsaan.</p><p></p><p>\u2022Pada tahun 1927, Budi Utomo memprakarsai dan bergabung dalam Permufakatan Perhimpunan-Perhimpunan Politik Kebangsaan Indonesia (PPPKI) .</p><p></p><p>\u2022Dokter Sutomo banyak mendirikan studieclub yang dalam praktiknya juga dapat membahas soal-soal politik.</p><p></p><p>\u2022Bergabung dengan Persatuan Bangsa Indonesia (PBI) yang pada tahun 1935 berubah menjadi Partai Indonesia Raya (Parindra)</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku aku kayak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebudayaan-nasional-indonesia-terbentuk-akibat-darianilai-lu-434",
            "question": "Kebudayaan nasional indonesia terbentuk akibat dari...a.nilai\" luhur dan gotong royong yg ada di wilayah indonesia.b.nilai\" tradisi upacara adat yang ada di wilayah indonesia.c. unsur kebudayaan daerah dan kebudayaan asing yang ada di wilayah indonesia.d. unsur kebudayaan daerah yg ada di wilayah indonesia.tolong k jawab .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. a. nilai-nilai luhur dan gotong royong yg ada di wilayah indonesia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kebudayaan nasional indonesia terbentuk akibat dari nilai-nilai luhur dan gotong royong yg ada di wilayah indonesia.</p><p><strong></strong></p><p><strong>Semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-interaksi-manusia-dengan-lingkungan-alam-yang-tidak-untu-561",
            "question": "Kegiatan interaksi manusia dengan lingkungan alam yang tidak untuk mendapatkan penghasilan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti.</p><p>semoga membantu yaa! :&gt;</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti ataupun toleransi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-suka-memberi-maaf-kepada-orang-yang-bermasalah-disebut-649",
            "question": "Sikap suka memberi maaf kepada orang yang bermasalah disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena dia mau memaafkan orang yang berbuat salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>folow aku nya nanti aku folow juga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-yang-terdapat-pada-mesjid-istiqlal-dan-gereja-ketedral-sec-717",
            "question": "Konsep yang terdapat pada mesjid istiqlal dan gereja ketedral secara berdekatan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keragaman-suku-bangsa-di-indonesia-disebebkan-oleh-faktor-534",
            "question": "Keragaman suku bangsa di indonesia disebebkan oleh faktor ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Geografis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  indonesia adalah negara kepulauan,setiap pulau mempunyai ciri khas dan budaya masing2 dari nenek moyangnya,dan disetiap pulau juga mempunyai ciri khas tersendiri bagi daerah mereka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-merupakan-suatu-kondisi-pada-kehidupan-masyarakat-yg-996",
            "question": "Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang keberagaman yg dimiliki bangsa indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang. Keberagaman yang dimiliki bangsa indonesia merupakan <strong>a</strong><strong>n</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong>.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Di Indonesia, sangatlah banyak keberagaman, Indonesia disebut sebagai negara <strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>.</em></strong> Keberagaman yang dimiliki Indonesia ini antara lain adalah seperti keberagaman suku, ras, agama, antargolongan, pekerjaan, budaya, kesenian, dan lain lain. Keberagaman ini merupakan anugerah yang diberikan oleh Tuhan kepada negara Indonesia, keberagaman ini jugalah yang membuat bangsa Indonesia kaya.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><ul><li>Dapat menumbuhkan sikap persatuan dan kesatuan</li><li>Dapat menimbuhkan sikap toleransi</li><li>Dapat menambah wawasan dan ilmu</li><li>Menjadi identitas bagi suatu negara</li><li>Dapat menarik turis dalam negeri maupun luar negeri</li><li>Dan lain lain</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p>Setelah mengetahui beberapa manfaat yang diperoleh dengan adanya keberagaman, maka tak heran jika keberagaman merupakan suatu anugerah dan kekayaan bagi bangsa Indonesia. Oleh sebab itu, kita harus mensyukuri karena Tuhan telah memberikan bangsa Indonesia keberagaman.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam keberagaman agama di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/14769756</li><li>Macam macam keberagaman ras di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/9323593</li><li>6 hal yang merupakan keberagaman yang dimiliki negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/199089</li><li>Alasan negara Indonesia merupakan negara yang majemuk https://brainly.co.id/tugas/5505132</li></ol><h3>=================</h3><h2>Detail Jawaban : </h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman sebagai Anugerah, Keberagaman sebagai Kekayaan Bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-melayu-merupakan-bahasa-yang-berasal-dari-daerah-229",
            "question": "Bahasa Melayu merupakan bahasa yang berasal dari daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pulau Sumatera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Catatan tertulis pertama dalam bahasa melayu ditemukan di pesisir tenggara pulau sumatra, di wilayah yang sekarang dianggap sebagai pusat kerajaan sriwijaya. istilah \"melayu\" sendiri berasal dari kerajaan minanga (malayu) yang bertempat di kabupaten kampar, riau.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebaran-ras-melanosoid-di-indonesia-banyak-menetap-di-daerah-619",
            "question": "Penyebaran ras melanosoid di indonesia banyak menetap di daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wilayah indonesia timur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Papua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Populasi Ras Melanesoid paling banyak ditemukan di Indonesia, yaitu sebanyak 70 persen di Papua. Sedangkan sisanya, 30 persen, tersebar di sekitar Papua dan Papua Nugini.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}